職員權益工會：倘葉被炒必挺身而出

職員權益工會：倘葉被炒必挺身而出

要聞

九巴職員權益工會促九巴立即加員工2,000元底薪。

【本報訊】繼月薪車長大聯盟（大聯盟）罷駛抗議九巴加薪方案，九巴職員權益工會昨亦要求，九巴立即增加全部月薪車長至少2,000元底薪，並統一薪酬制度。工會又警告，如葉蔚琳被解僱，定必挺身而出。另外，網上流傳有大聯盟車長提出下月1日（後日）集體請病假。

擁有約400名會員的九巴職員權益會，理事長李國華指，絕不接受九巴早前的加薪方案。他說，目前車長分三大種薪酬計算方式，1999年之前入職的車長以日薪計算，每年有增薪點，亦有雙糧和雙補水等，連同多項津貼，日薪車長月入可達2萬多至3.2萬。

他續指1999年至2004年間入職的車長，則以月薪計算，有底薪雙糧和增薪點，平均月入約1.4萬；而04年後入職的月薪車長則沒有雙糧，並要經評核才可獲得每半年一次的6,000元獎金，年資淺的新入職車長月入僅約1.2萬。

傳車長擬後日集體請病假

李表示，薪酬制度不一，同工不同酬令新入職的全職車長流失率高，造成人手短缺等問題，促新舊制月薪車長的薪酬計算方式與日薪車長看齊，並享有雙糧等。

至於葉蔚琳車長被留廠，李指車長通常是牽涉交通意外或傷人等嚴重事故才被留廠，認為葉被留廠「係一個警號」，如葉被解僱，其工會定必全力支持葉，並作出相應行動，呼籲其他工會也要挺身而出。他指九巴應立即與5個工會展開對話，不應歧視任何一個工會。

協助工會的立法會議員鄭松泰則指，大埔車禍後曾去信運房局及運輸署要求會面，惟當局以無法趕及3月前會面為由拒絕，他強調政府應正視九巴薪酬制度問題。運輸署回覆指關注巴士車長薪酬待遇問題，盼員工與巴士公司盡快達共識。另外，網上流傳一張疑為月薪車長大聯盟WhatsApp對話截圖，有成員提議下月1日集體請病假，隨後更有其成員拍手和應。

■記者李詠希

相關新聞

滋擾車長可囚6個月 大狀：刑罰過輕
要聞 6小時前

兩建制工會離地維穩惹眾怒
要聞 6小時前

首個上班上學日 未見延誤
要聞 6小時前

新巴、城巴冀加價助增薪
要聞 6小時前

【車長罷駛】「星星之火 可以燎原」大聯盟：暫停工業行動
即時突發 2小時前

不滿公司不承認大聯盟 一度杯葛抗爭女車長深夜晤九巴高層 未達共識或有工業行動
要聞 6小時前

人唔笑狗都吠
你班懦夫一開始縮曬入老母個西度，宜家比人恥笑先行出黎懶係團結有骨氣咁
咪又係為面子先出黎

點解唔係共聯會？

笑